與 中國人 一詞割𥱊，正式為香港人一詞正名

話說琴日同D 外國人嘈
佢一句撻埋黎話 hong kong people are chinese even they claim not to be
因為個種族係一樣
先唔講班中國人多數係漢人而香港人唔係，
我話 咁所有日本人同韓國人都係中國人啦屌你

由於同外國人介紹自己果陣真係唔知點答好 （我之前一直都只答 I am from Hong Kong, never said anything like I am Chinese)
但係總會有人assume 哦 姐係 chinese 啦
我覺得香港人必須制定一個詞去介紹自己
希望大家可以講到明 "我係 _____ (香港人) Not Chinese."
Chinese cannot represent me and my culture.

Hong Konger 呢一詞好似唔夠明顯我地唔係中國人?
Hong Kongese 又怪怪地..
HongKongian 好似唔錯??
所以我整左個 survey ,
希望可以多D人 投票後正式為香港人一字正名

國際認唔認可 唔洗理
第一步係要訂左用咩先
第二步係要多人用 一齊割𥱊

-------------------------------------------------------------------------------

下面係引用自

今日好想寫呢樣嘢。話說早兩日上連登，睇咗個講「香港人」喺英文應該點講 (即係 demonym) 嘅 post，內容主要係討論 Hongkonger/Hong Konger 同 Hongkongese/Hong Kongese 邊個叫法先啱。雖然我自己鍾意用 Hongkonger 多啲，但由於兩派都搵咗啲奇怪論點去攻擊對方，因此我做咗少少搜集，走去睇下呢啲指控有冇真憑實據。而我嘅總結係兩邊其實都係冇證冇據咁隨口噏。

-ese 係蠻夷國家嘅人先用？
有反對 Hongkongese 嘅人，話 -ese 後綴剩係會用喺啲蠻夷、落後地區嘅人嘅稱謂上。例如當年英國人為中國、日本、越南等東亞國家起 Chinese、Vietnamese、Japanese 等 demonym 時，係認為東亞人係蠻族喎。但呢個講法，除咗喺一啲香港嘅討論區睇過之外，我未見過亦唔太搵到其他語言嘅資料去支持呢個講法。而呢個講法，解釋唔到點解喺歐洲嘅葡萄牙、馬爾他，佢哋嘅 demonym 會係 Portuguese 同 Maltese，亦解釋唔到 Milan、Genoa 等地嘅 demonym 點解都會係 Milanese 同 Genovese。
追溯返 -ese 後綴嘅源頭，我哋會發現佢係由古法語 -eis 後綴借入，而 -eis 後綴本身亦係源自拉丁文。而呢個 -eis，正正就變咗做我哋而家喺法文裡面見到嘅 -ais 同 -ois。兩者可見於 français、anglais、japonais、chinois 等稱謂，當中唔見得帶有貶義。再舉西班牙文、意大利文兩隻同樣脫胎自拉丁文嘅羅曼語族語言做例子，佢哋用嚟組成 demonym 嘅 -és 同 -ese（同英文同源）後綴亦唔見得帶有貶義，例如 inglés/inglese、irlandés/irlandese。
而假如呢個「蠻夷說」屬實，我諗香港人未為 Hongkongese 呢個名抗議，其他主權國家嘅國民——特別係有啲香港人成日笑佢哋玻璃心嘅 Chinese ——都一早會走去抗議，要求國際社會改用另一個稱謂啦。
其實我自己都唔太鍾意 Hongkongese 呢個叫法，因為我好主觀地覺得 /ŋiːz/ 呢個結尾好「唔英文」，相對上冇 /m/ 同 /n/ 音結尾嘅國家名用 -ese 咁順口。同埋我估計大家讀下讀下應該就會成個 /ŋ/ 消失咗，特別係香港人自己。但點都好，我覺得冇事實支持嘅論點係唔應該周圍傳的。
城市先用 -er，國家唔應該用 -er？
另一方面，反對 Hongkonger 嘅人，會話 -er 後綴多數都係描述一個人來自邊個城市、地區，而唔會用於國家，因此用 Hongkonger 有自貶身價、將香港講成係個普通城市之嫌。但呢個講法又真唔真？
廿一世紀，想查世界各地居民嘅稱謂，Google 或者 wiki 一下就得。而我喺 Wiktionary 就至少搵到 Luxembourger、Icelander 同 New Zealander 三個用上 -er 嘅「國家級」demonym。上述三者有冇成日被人誤認為係一個城市？冇。咁既然答案係冇，咁我哋又何必妄自菲薄，覺得 Hongkonger 呢個稱呼俾人嘅感覺會低一級？
而睇返 -er 後綴嘅源頭，係源自原始日耳曼語 *warjaz，意思係居民、防衛者。呢個字去到而家各種日耳曼語族語言，變成咗 -er、-are 咁樣，亦只作後綴用途，意指某個地方嘅居民。而呢個意思係冇特登區分到城市或者國家嘅。例如德文嘅 -er，除咗可以拼埋城市名「Ich bin ein Berliner」咁之外，亦可以組成 Japaner、Italiener、Niederländer 等表示唔同國家國民嘅 demonym。
的的確確，喺英文裡面 -er 用於城市嘅程況係佔多，例如 Londoner、New Yorker 等。但咁係咪代表我哋需要強加「用 -er 即係城市、國家唔會用 -er」呢個本身唔存在、亦已經有數個國家名做反例嘅「規則」上去呢？
此外，當我哋嘅認同會因為一個後綴就被貶一級，咁我哋嘅認同會唔會太過脆弱？會唔會太玻璃心？

咁應該點稱呼先啱？
雖然我自己明顯覺得 Hongkonger 好聽啲，但我嘅睇法係目前冇人有權去裁定 Hongkonger 同 Hongkongese 邊個先係「正確」。就好似上面提到嘅盧森堡咁，都有 Luxembourgian 呢個比 Luxembourger 少啲人用嘅 alternative，由此可見稱謂唔係只准有一個。
講開又講，一個我突然諗到又幾有趣嘅 alternative 係 Hongkongian。首先， -ian 呢個後綴夠常用，做國家同城市居民名都得，喺呢度又暗合「香港人」粵語讀音，Problem solved！

罷工要多人參與，

除左罷工前集會集氣、各類街站連儂牆文宣

亦都快d瘋狂去fb / ig 加 以下hashtag增加市民參與度！！！！！！

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

總之要用盡所有方法，
最簡單直接地，
令全部人都知道8月5日係罷工日！！！！

I am HongKonger!!

求撚其啦

投左票既巴絲都幫手推推等多d人睇到，
同埋有咩做得唔好請提出！
唔好只留負評
我都係第一次搞poll

重要POST一定要推

都唔係嘅，依家難得機會全球焦點，要宣傳呢樣嘢就要快

對佢地嚟講, chinese等於"華裔", 而唔係我地講嘅中國人

濛巴

我覺得唔可以求撚其
因為你唔會見到其他國家既人話自己 Portuguian 同 Bangladesher
如果連一個統稱都無，
我怕d人覺得我地好兒戲。

我知英文名對比起咁多義工比人拉，天水圍放煙花，葵警有警察想開槍，實在唔係咩緊要事。
但都係投個票，唔係好阻大家時間姐

你同佢地講西班牙vs加泰佢地就會明

呢個就係cake手位啦
有人會張兩個概念分開，
都有人張佢合埋。
想講chinese既，可以試下講 I am chinese, but not from this China?

睇上文下理啦

可以講ethnic Chinese，咁就同「中國人」分開

不嬲同佢地講i’m from hk

明既就會明 唔明都係話你chinese man

有正名當然最好 但其實外國人好遺憾地唔會分咁清

唔應該兒戲
同過個加泰女仔傾計，佢好強調自己係加泰人唔係西班牙人，人地話佢西班牙人佢會好大反應

我講求其係樓主執著hongkonger定hongkongese

人地話我中國人我當然係堅定不移咁反對

巴打你諗太多，一句 I am asian立即收佢皮

Chinese ethnic Hong Konger

Hong Kong citizens are multi-racial, they are formed by cultural bonds instead of bloodlines

No one will say American or Australian are British

留名學嘢

Hongkongian

有個係大部份人都認同既名稱介紹自己唔好咩

唔好扁嘴啦我咪話有當然最好

我通常講Hongkongese, Hong Kong people

Hongkonger / Asian
佢話Chinese你問佢：
1. 主權
英國殖民過美國，迫到美國獨立戰爭，咁係咪美國人等於英國人？
2. 種族 / 膚色
Hongkonger / Japanese / Korean / Taiwanese / Asian 係佢眼中就係Chinese？咁係咪全世界所有 Caucasian 都係 British（或者講佢國籍）？
係咪所有African American都係非洲人唔係美國人？

全民8月5日大罷工！
五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭！

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私咁，過埋2047都死左啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

以前係外國讀書，個老師話我地係hong kongnese

仲話埋比所有人知Hong Kong is different of China

Hongkonger 同 Hongkongese都入咗字典架啦
馬來西亞人會叫我地kongese

kongese都幾型

同條撚樣嘈左兩日佢都仲要話 hong kong 同 china culturally and ethnically nearly identical
好心啦
自己又唔撚係香港人真係識條春咩
遇到呢D 人真係講兩講 佢唔聽就算
同藍絲一樣，活在自己世界

科普技術文嚟！

重點就係到
不妨先搵加泰仔互相承認先

無知一問
點解加左ethnic就會令外國人覺得同中國人無關？

個條鬼佬本身就係冚家剷啦 人地自己都話唔係都可以逼鳩人係 最基本尊重都冇 根本唔關chi唔chinese事 邊撚個國家既人比人屈都嬲啦

唔會無關 但可以表明國藉唔一樣

美國同事用緊hongkongese去稱呼
佢會同支那仔講我地係Hongkongese not Chinese
而且佢地對於支那仔成日開口埋口only one China 係用恥笑態度去睇

［廣傳］ 有咩人組成獨立調查委員會？！

I am a Hong Kongian girl

諗起屌狗話 you shoot the press 個記者
最尾都寸鳩隻狗
Have a cheers Chinese man xijingping will love u

Chi-Hong kongestian

Either Hongkonger or Hongkongese is okay for me, as long as it's distinguished from Chinese or Chinaman.

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

推

[url]細聲講係一條美籍黑女人
[/url]

屌
今日神不守社
唔想因為人地個race係咩就去judge人
白鬼黑鬼也好
都有可能迫我地認係chinese
所以好想有個共識等人知我地係咩人

其實我最近都想開文講粵語
除左宣傳Hongkonger,
宣傳Cantonese not Chinese dialect
係十分重要
就係鬼佬唔識Cantonese,所以先貶低左Cantonese
同誤會左Cantonese 同Chinese 既分歧

Hong Kongian 或者Hong Kongan 香港人

How about Hong Kongish?

其實其他語言係點講香港人?
法文用Hongkongais

agger
'So, you are Chinese?"
"I am Asian"
"what is your race?"
"Yellow-skinned Asian"
"But your ancestors came from China"
"DNA studies claim that human beings originated in Africa, so are you African?"

Hongkongian 好容易變成 Hongkonglan（香港撚）。

香港撚都幾有香港風味

香港獨立就要走民族獨立路線，唔好再行新加坡/台灣條舊路

重要post推一推！

不過未諗到咩名好

Chi-Hong kongestian-na

五大訴求
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4.追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

不分化 不割蓆 不篤灰
兄弟爬山 各有各做
光復香港 時代革命

支持

唔該晒幫手推post

請支持

Honian 幾好

Chi-Hong kongestian-na不推不是香港人

Hong Kongian 正
音譯意譯都有

一早就有hongkonger 同hongkongese

Hongkongistan

要旅遊警吿就㨂哩個

查過
字典解釋入面無講話係獨立於中國

Hongkonger>Hongkongese>Hongkongian
-ngian 睇落好奇怪 反而會比ese更加 exotic
Source: 喺某個鬼佬多嘅國家住咗十幾年

不要說「推」，試着説「8月5號齊罷工」

範例：

Ethnically Chinese = 華人血統，
可以係任何國籍嘅人，印尼新加坡馬來西亞因為歷史原因，都有大把華人
基本上你一講ethnics，美國咁多種族，佢地一定明

而我地個腦自動當咗外國人話我地chinese就係PRC Chinese

Btw如果條鬼佬話全世界chinese都係PRC嘅，佢一撚定係五毛我會屌鳩佢

Hongkonger

HongKonger is good! Or we can make a new word “ HongKorian”

I am a HongKonger!

我淨係知我唔想用ese

#hit and run
#hit and run
#hit and run

光復香港！時代革命！
Liberate Hong Kong!
The Revolution Of Our Times!

五大訴求
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

Hongkongers 5 Demands:
1. Full Withdrawal of the Extradition Bill
2. Retraction of the Characterisation of the Protestas a Riot
3. Release all Arrested Protesters
4. Accountability for Police and Yuen Long White Shirts Brutality
5. Implement Dual Universal Suffrage

推 統一稱呼對國際文宣好重要

啱

我唔係中國人 係香港人呀HI

I am Hongkongian

唔要Hongkongese因為唔想同支那一樣
唔要Hongkongian 因為好唔順口

所以只有Hongkongers

Hongkonger
已經納入Oxford字典

我覺得hongkies 比較順口，但唔知有冇貶義
hong konger 同hong kongese 我連個重音放邊都唔識

推到全世界知香港人血統係Chinese，但就同China, PRC一d關係都冇

#罷工罷巿罷課
#我係香港人
#我參與8月5日三罷
#機場集會
#直至政府跪低

屌 笑9死

死鬼佬唔會明

有朋友問我「你有咩理由唔係中國人？」我咁樣答佢

British

用 Hongkonger
字典都有

US whole country not native la on lun 9

Hongkongish

Diu even they insist we are chinese
commie chinese is another thing

你問鳩佢係咪唔係黑髮黃皮膚黑皮膚同猶太人嘅都當係納粹?

HongKongian都唔錯

聽落好似係「香港嘅人」

講得好好

I am Hong Konger

同廣東話裏應外合

唔通全部澳洲人係英國人咩
如果要計個source of origin

G持

首先， -ian 呢個後綴夠常用，做國家同城市居民名都得，喺呢度又暗合「香港人」粵語讀音，Problem solved！

呢個理由幾好，音意兩譯

搞咁多托咩，直接答I am Chinese(華人）, not Chinaman.

有時真係好唔想講i am chinese
講完好似比人強姦左咁

[文宣加強] 加強身分認同！香港人英文係咩？

幾日前有人出過post
我都提議過叫Hongkongian配合粵語發音 （以上post#16回覆）
諗法同樓主一致

邊撚個同你chinese呀收皮啦

下次有人話hong kong people are chinese even they claim not to be
你答返佢Americans are British even they claim not to be

我都同過一個加泰女仔傾計，佢話佢係加泰人亦係西班牙人，唔想獨立，咁應該係大西班牙膠嚟

Hongkongese字典都有

但同hongkonger hongkongese比
Hongkongian音義兩譯真係好啲同有意思啲喎

台灣人出到外國會點自稱

Hongkongian啦

啲鬼佬夠膽話我地係Chinese嘅話直接話佢racist就得，個個Asian都一樣樣呢個stereotype本身就係racism

我覺得I am from Hong Kong 住先?
好少人係自我介紹個陣會講
"I am a Chinese."/ "I am a Japanese."/ "I am an American." 之類
通常都係I am from China, I am from Japan, I am from the US 咁

通常個卡關位係你講完I am from Hong Kong
之後有人問Isn't Hong Kong part of China?
或者So you are from China right?

btw Hong Kongese 唔識點讀

個人鐘意 Hongkonger 多啲
外媒都有用

牛津字典有Hongkonger

問佢臭nigga咁你係咪非洲人呀

Kongarian

我有咁諗過
但係我又驚佢話因為美國宜家立左國但香港未立國

hongkongian
match香港人啲中英夾雜

Taiwanese 囉

香港斯坦

hongkongese代香港話？

Kong呢個音係必須保存
同埋咪即係Korean

Pish

我係美國一直都答 " I am from Hong Kong" ethnicity 係 Asian.

其實同d 鬼佬講
我地講唔同話 寫唔同字 用唔同既貨幣
基本上有少少常識都唔會覺得係一樣

聽過鬼佬叫我地做Hongkongien

可唔可以答佢香港類似關島/美屬薩摩亞? 即係名義上係屬地但係實質文化已經爭好遠

用-er 既得冰島 Icelander同紐西蘭New Zealander
香港歷史同語源上同呢兩個地方都比較遙遠
用Hongkonger做香港人既英文譯名我認為其實係唔合適

如果按呢個網站講法，-ese 係黎自意大利文
18世紀由意大利傳教士或者商人係亞州傳教、貿易、翻譯
所以遠東國家多數用 -ese
或者應該搵早期文件，文章用咩字形容香港人

利申：主張用Hongkongese

叫「Kongers」 快靚正。

HKer
HongKonger

Hong Kong people run Hong Kong

Hong Kong is not China
We have independent border from China
We have own Currency HKD while chinese use RMB
We speak cantonese but not mandarin
We write traditional chinese but not simplified chinese
Using chinese language means we are chinese?
Would you call Americans are British while they using US English?

hongkonger
記得8.5罷工罷課

但華裔根本係虛詞
一齊取消咗佢啦

speak Hongkongese, not Cantonese
香港語係粵語夾雜英語，廣東話嚴格嚟講係冇英文係入面

Hongkongian 好似唔錯
個 -ian 同「人」嘅粵拼相似

個幾個地方仲少人識wo
比較類似我諗可能係northern ireland, quebec, scotland, palestine, taiwan, tibet
btw 其實若果有人話佢係from tibet 冇鬼佬會問任何野
大家都知乜事

佢哋又至憎係咁

好文共賞!推一推

至於上半段外國人講hker = chinese ,
個情况就好似英美澳一様，美澳獨立左之後，d人唔會叫佢英國人，即使人種上可能差不多。

近少少既有台灣，有人用Taiwanese, 有人可能叫chinese , 點解？

烏克蘭同新疆人都應該有例子，我諗中共唔會叫 維吾爾族人做中国人呱，一直只叫新疆人。但我認識唔多，請指教。

好多人一，尤其蚛蟈人搞唔清種族同國家身份（ 國籍）。

定居該國，成為該國民，此為 國籍
而種族就唔洗解釋啦

又例如，居美華人，佢應該算係美國人，鳩up愛國既國 , 竟然指中國，其實好矛盾，某情度算叛國，叛晒兩邊，好on9

回正其名，我認為係認受性，美澳獨立就正其名，台灣，烏克蘭正在獨立都正其名，咁香港……我冇嘢講

Chinese => Commie

Russian => spy

佢地應該即明

btw 諗點答個陣
最好分case
對中國人個答法
同對普通外國人個答法唔應該一樣
有時外國人都係好奇問多句
唔洗針住針住
直接講I identify myself as a Hong Konger only之類應該就得

中國呢個字算唔算1984嗰啲新語？

根本中國只可以用chi na
中國人 應該叫 chi na ese
中國人 chinese 兩個字都係虛詞。。。
不如廢咗佢

華人，或黄皮，應叫asian, ？
chinese 唔算種族名啊麻？

如果真係要細分, Hongkonger 係 demonym (香港人).
Chinese 可以係 demonym (中国人), 可以係 ethnicity (華裔).

Chinese Hongkonger = 華裔香港人 (我哋大部份)
Japanese Hongkonger = 日裔香港人 (國際巨星, Rie etc)
English Hongkonger = 英裔香港人
(British Hongkonger 就比較似係英屬時代香港人)
如此類推

同樣道理,
Han Chinese = 華裔中国人, African Chinese = 非裔中国人 (廣州大把)
Chinese American 華裔美國人, African American 非裔美國人

如果你問我, Hongkonger 一定係最好
Hongkongese 可接受
Hong Konger / Hong Kongese 分開兩個字好奇怪

但chinese 個chin =china wo
chin 音釋應該係清朝？
個人反對接受叫自己做chinese ,
我地點細分係外國眼中chinese = china people

push

如果同一個血統就要係一個國家

問下佢地

奧地利瑞士人係咪 德國人
比利時人 係咪荷蘭/法國人

以上既例子 文字/語言仲要一樣

2019年仲講種族既話
咁美國人都係英國人啦

華裔應該係ethnically chinese

可以係華人 但絕不是中國人

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課
#朝早去不合作
#然後七區集會

Huge cultural differences wor
And by cultural here, we are not referring to stuffs like traditions and customs, we are talking about language, social conditions, history (HK took a completely different path from China for more Han a hundred years). Let alone CPP/current Chinese government does not really represent the traditional Chinese culture.

不過算啦呢啲鬼佬
佢自己邊度人

Hongkongers啦
易讀易明

同佢講成個歐美澳加都係 culturally and ethnically nearly identical

加返 a 會好啲，好似會講 I'm a Dane 唔會講 I'm Dane

hongkongian!!!!!

香港人 vs 支那蝗

我想當HongKonger係名咁用。

I am Peter。
I am Mary。
I am HKer。

利申大學肥過英文科。

ethnic Chinese = 華人
華人不等於中國人
新加坡果啲都係ethnic Chinese

代表緊香港人我又廢事咁串

Hongkonger 唔係入左字典咩？

east asian —> ethnicity 又的確係chinese嘅

你講緊嘅係 demonym，即係好似 Spaniard、Briton、Frenchman 噉，即使係轉有名詞都要加 a，唔似得 Peter Mary 呢啲名噉。Hong Kongese 係形容詞，的確可以就噉「I am Hong Kongese」（好似「I am Japanese」噉），但係 Hong Konger 係名詞，所以就要加返 a，就好似係「I am a student」唔係「I am student」噉。

利申：IELTS 8.5

學緊西班牙文 都係叫自己做hongkonés/hongkonesa
啲老師都明個分別

I am Chinese/Asian as in you are Caucasian.

I am a Hongkonger, not Chinese as in you are Briton, not American.

希望冇人會用得著呢張卡片

【8月2日集會】準備咗被補須知嘅卡片打算集會派

Yankees

同英國鬼講
咁你係German

點解要為左外國人嘅睇法而嘈, 香港人就係香港人, 而我地就係香港人, 根本冇需要同任何人解釋~

問下佢澳洲人係咪英國人
反正兩個國家基本上係culturally and ethnically nearly identical

Ethic你老味
Cantonese唔得?
My ancestor are from Canton, we speak cantonese, not mandarin.
Cantonese hong konger
hakka hong konger
Indian hong konger
Pakistani hong konger
有冇人講Raj hong konger?

其實未必係佢無知，而係佢根本無興趣尊重Asians之間既差異
有啲鬼佬話自己個日本妹女朋友係Chinese都得
對鬼佬黎講Asians就係Asians，佢地無興趣再去細分，對佢地黎講Chinese Korean Japanese無撚分別
當然，啲鬼佬講到佢地自己就好強調自己身分獨特，例如我識啲美國人佢地自介都會話黎自美國邊個州

ethnic都寸錯，同民建聯一樣
你咁高估啲鬼佬，佢地分分鐘未聽過Cantonese或者Hakka

串返佢American/French people are English even they claim not to be

你可以話we see ourselves at Hong Kong, this is our identity. Though legitimately we are Chinese, but we don’t see ourselves as Chinese. It’s like a Scottish in UK, they are Scottish but they’re also British, and I dare say say they see themselves as Scottish more than British. There is a huge difference between Hong Kong and people from mainland China. We do not like to be classified and seen as those people from mainland china